日女記者開記招控訴 「安倍御用記者」涉強姦阻調查

與日本首相安倍晉三相熟的著名記者山口敬之捲入強姦風波。28歲女記者詩織周一在律師陪同下召開記者會，挺身指證2年前遭山口強姦，又稱警方雖然證據確鑿，卻因來自上頭的壓力將他放生。

記者會在東京司法記者俱樂部舉行，詩織用上真名及真面目示人，在日本社會極為罕見，至於姓氏則因家人意願而未有公開。詩織在2013年讀書時經熟人介紹認識被譽為「安倍御用記者」的山口。2015年3月，詩織向時任TBS電視台美國華盛頓支局長的山口發電郵求職，表明「想在支局工作」，山口隨即相約她4月3日在東京見面。

二人到訪串燒店後轉到壽司店，強調自己酒量好的詩織說在壽司店用膳時失去記憶，之後在劇痛中醒來，發現山口正強姦她。詩織說：「恢復意識時已是翌晨5時許，在酒店床上。我被脫光衣物，山口騎我身上，我面部朝天。」詩織馬上到醫院，並在同月9日向警方求助。

詩織指警方在調查中錄取了的士司機及酒店門僮等的供詞、收集了內衣上的DNA樣本，閉路電視亦拍攝到詩織被山口抱入酒店的畫面。當局同年6月向山口發拘捕令，多名探員持拘捕令在成田機場等候山口回國準備將他拘捕，詩織指探員在電話中交代：「雖然現在山口在我面前走過，但收到來自上頭的指示，不能將他拘捕。我也要結束調查。」

當局在同年8月26日將山口送檢，去年7月22日，當局以證據不足為由將他放生。詩織不服，於是向檢察審査會提出不服申訴。

神咲詩織？

美女記者

鷲哥

連登仔:勞資糾紛

真係Av劇情，
男人係咸濕中坑，
女係靚女

條女好有氣質 好想扑記者

有片唔睇睇翻譯文章

公道講句，紅字關你撚事咩

怪唔知得你個名要寫出黎